Tuli ette siit walla Mikku talu koha pärisomanik Kusta Teral ning palus kogokonna kohut nimetud tema talu rentniku Jaan Piirile kuulutada, et tema oma Mikku talu sellele enam Jüripääwast 1883 rendile ei anna waid piab see säält wälja minema, selle et Jaan Piir renti ära ei ole maksnud ei ka jöudo maja pidamiseks ei ole.
Jaan Piir wastutas selle pääle, et see ülesand ütelmine hiljaks on jäänud ja tema mitte wälja ei taha minna.
Otsus: Mikku talu koha pärisomaniko Kusta Terali palwe pääle saab kogokonna kohtu poolt Jaan Piirile kuulutud, et tema Jüripääwal 1883 seda talu enam oma kätte rendile ei saa, waid säält wälja peab minema.
Pääkohtumees: Peter Kripson XXX
Kohtumees: Peter Hendrikson XXX
Kohtumees: J Hansing
Kohtumees: Johan Kiljak
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja öppus antud, mis tähele tuleb panna, kui keegi körgemat kohut tahab käija ja ei olnud Jaan Piir mitte sellega rahul.
